Protucoll № 9 sel 1. Augusti kuu pääwal 1888
Koos ollid kohtu peawannem: P. Somberg,
kõrwamehed: M. Limberg
ja J. Weber.
9.
Rein Ustermann kaebas kohtu, et Kustas Lecht temma piiri mees on tema krunti juba 10 aastad pruukind, mis tallitaja mõetmisse järrel 37 süldas pitkuti ja 3 jalga laiuti mõedab. Iga kewadi kui tema rääkima hakand, et rada õige ni ei olle, hakand K. Lecht teda sõimama, mis tema ika kannatada püüdnud kunni siia maale; aga nüüd on kannatus otsas, ja nõuan oma maa tagasi ja 10 aasta maa rendi ni kui kohus seda määrab.
Kustas Lecht tunnistas, et se õige on mis Rein Ustermann tunnistas, et se ma tema käes on olnud; aga Rein Ustermann on ka tema heinamaad niitnud 40 sülda pitkuti. Põllupeenar tema ja Rein Ustermanni wahel olnud lai ja tema lasknud weel mullu suwi poisi kaks wagu pikuti peeenart mööda künda. Tallitaja T. Wiidemann  andis üles, et tema ollema Kustas Leche ja Rein Ustermanni põllu ja heinama wahet selletamas käinud ja leidnud, et R. Ustermanni põldu olnud K. Leche pruuki 97 süld pikuti ja 3 jalga laiuti ja weel peale selle heinamaa. Seda kohta tema polle leidnud kus R. Ustermann on K. Lehhe heinamaad niitnud. Ühes kohas näitas K. Lecht et R. Ustermann on sealt niitnud; aga sest ei wõinud arru saada, sest et rada õige olli. Siiski lasksin ma Rein Ustermanni sülle täis heinu senna kohta tuua, mis K. Lecht ärra koristas, ja rahul olli.
Kohus mõistis, et Kustas Lecht seda Rein Ustermanni põldu 97 süld pikuti ja 3 jalga laiuti juba 10 aastad, se on arwatud 10 aasta kohta 1 wakamaa sallajal kombel pruukinud, maksab K. Lecht Rein Ustermannile 4 rubla selle wakamaa eest renti ja weel peale selle 1 rubla walla laeka trahwi, et ta omma piirid mitte õiged ei pea ja ülle teise piiri künda laseb.
Kohtu otsus peab 8 pääwa aea sees täidetud saama, kohtu pääwast arwatud. 
Kuulutud. Täidetud.
Kohtu peawannem:  Peeter Somberg XXX   
kõrwamehed  Mart Limberg XXX   
ja   Jakob Weber XXX
